
[
  {
    "question": "Melyik paranccsal listázhatók a fájlok és könyvtárak egy adott helyen?",
    "type": "text",
    "answer": ["ls"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Melyik paranccsal lehet megváltoztatni az aktuális könyvtárat?",
    "type": "text",
    "answer": ["cd"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Hogyan hoznál létre egy üres fájlt 'dokumentum.txt' néven?",
    "type": "text",
    "answer": ["touch dokumentum.txt"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Melyik parancs mutatja meg az aktuális munkakönyvtár teljes elérési útját?",
    "type": "text",
    "answer": ["pwd"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Melyik paranccsal lehet törölni egy fájlt?",
    "type": "text",
    "answer": ["rm"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Melyik parancs segítségével másolhatsz fájlokat vagy könyvtárakat?",
    "type": "text",
    "answer": ["cp"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Melyik parancsot használod egy szöveges fájl ('info.txt') tartalmának megjelenítésére a standard kimeneten?",
    "type": "text",
    "answer": ["cat info.txt"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Melyik paranccsal jeleníthető meg egy parancs (pl. 'ls') súgója vagy kézikönyve?",
    "type": "text",
    "answer": ["man"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Melyik Linux parancsot használjuk fájlok átnevezésére vagy áthelyezésére?",
    "type": "text",
    "answer": ["mv"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  },
  {
    "question": "Melyik felhasználóhoz tartozik a root könyvtár, és milyen szimbólum jelöli ezt?",
    "type": "text",
    "answer": ["/"],
    "points": 1,
    "match_type": "exact"
  }
]
